梁家傑將赴法談「一國兩制」 冀說服歐洲議會續信香港

梁家傑將赴法談「一國兩制」 冀說服歐洲議會續信香港

公民黨主席梁家傑兼資深大律師梁家傑將應邀前往法國史特拉斯堡，出席歐洲議會全會，向各黨派介紹「一國兩制」在香港實踐的情況。梁家傑於今日《明報》撰文，指香港作為熟悉中國、受歐盟信任、自主又有別於中國的世界貿易組織成員，可助歐盟在進行中歐貿易期間建立預警系統，並於中國違規情况時妥為善後。以此游說歐洲議會為他此行的重要任務，如能說服歐洲議會繼續垂注和信任香港，會是「不枉此行」。

梁家傑指出，美國與歐盟在2001年支持中國加入世貿，原意是想透過貿易，使中國成為基於規矩秩序行事，並以民主制度保障國民的人權、自由和貫徹法治精神的國家，但歐美這17年來對中國屢發怨言，「原來互利的想像變成中國獨佔利益的現實」，而人權、自由、民主、法治各方面亦只見領導人「口惠而實不至的空談」。他認為，「中美貿易戰就像積累多年的怨氣一次過爆發」。

至於香港，當年沒有參與中國加入世貿的談判，故對歐美今天所作指控無從置喙。不過梁家傑強調，「香港一直循規蹈矩，在中歐貿易瓜葛中不該殃及無辜」，更何況根據「一國兩制」保住一個與歐盟分享相類價值，以及實施近似制度的香港，對歐盟亦有好處。

中共說客

呢個動作完全幫緊中共

將心比己, 人地以前信香港係因為信你套制度,信你透明度同法治
而家3樣都無哂, 當你真心膠假膠咩都好,
你係歐洲議會你見到香港政府咁樣仲信唔信呀

對呢班上晒岸既人黎講 維持現狀過埋下半世係最好

維穩走在最前

面家風向變，你估歐盟會因為你梁家傑就改變對中政策
佢唔單止幫唔到中國，連佢自己本身嘅credit都會冇埋

幫手維穩

以前歐洲人美國人同香港人做貿易好有誠信，例如：香港人同鬼佬買100蚊A貨一隻櫃，鬼佬畀100蚊 A貨你 一隻櫃。
因為大陸人嘅性格就係鍾意詐騙，例如：鬼佬向中國佬買100 A貨一隻櫃，中國佬會喺隻櫃度前3分2係C貨，櫃門前3分1先係A貨嘢。
搞到𠵱家鬼佬學精晒，你買100蚊A貨，鬼佬同樣畀30蚊嘢你，其餘70蚊係垃圾嘢。呢件事亦波及香港，因為香港已喺鬼佬眼中都係part of Chi na
所以香港同鬼佬貿易合作都係算把啦，香港太多中資了

痴撚線, 賣港賣到咁, 真係當全世界傻架wor,

指香港作為熟悉中國、受歐盟信任、自主又有別於中國的世界貿易組織成員，可助歐盟在進行中歐貿易期間建立預警系統，並於中國違規情况時妥為善後。

信教講大話會唔會受良心責備?

正食屎狗

收左共產黨錢啦

一邊幫中國做白手套
一邊叫人將中國同香港分開對待
民咩主派

幫港出聲

屌你老味又支持主席權力擴大

不過條撚樣都係做樣

公民黨後面係有錢人既得利益者 梗係唔想變啦

梁家傑《明報》專訪：公民黨一直願被統戰

今日與一眾泛民政黨在立法會舉行集思會，籌思往後選舉策略合作的公民黨黨魁梁家傑，《明報‧星期日生活》今日刊出他日前的專訪。

專訪引述梁家傑坦言，公民黨不少要員在該黨成立前後，其實一直是京官統戰的對象，包括他自己；但多年交手以來，令他更清楚明白「中共要的溝通，是要你放下是非之心」，若中共認同可跟公民黨合作來為香港做好事，「公民黨一直是擁抱溝通的，願意被『統戰』，但是我們要保留自己的思想，僅此而已」。

他又批評，97以來，特區政府每遇批評，不是有根有據的說服對方，不肯接受「這個批評者（向公眾）說一句話，對於公眾的效果是比政府自己說十句話還要好的」這道理。反之，如今任何人士有志晉身政府的諮詢架構或法定組織，首先都要「跪低」，最少也要接受關上門來解決與政府之間的分歧，但這跟當今民智已開、資訊流通的香港社會，早已相互背馳。

梁家傑進而表示，任何政黨要有影響力，必須具有「行動力」，透過不同做法獲得足夠選票來發揮影響力。他亦警告梁振英，今年七一遊行已證明，愈來愈多市民不再認為，遊行會是一種有效爭取訴求的方式；但這不代表民怨不會持續積累，到爆發時的破壞力可能更大。他還稱「我也是本土的」，不過不是「熱血」那一類，但如果中央和梁振英繼續背信棄義，港獨思潮只會不減反增。

一邊屌支，一邊幫支做說客

人地一問佢馬凱事件點解釋，唔知佢仲有冇嘢可以講

好過好多鍵國撚啦 起來碼叫有做野

我係香港人都唔撚信你港共啦，你叫歐洲人點信？

成班大支那交泛民， 都磁能線

你睇聯合國個會，成班歐洲佬好似俾中國落咗降頭，唔去遊說都得啦

//並於中國違規情况時妥為善後//

即係認左公民黨已經被統戰？

賣港賊，按飯民邏輯今次仲唔係收共產黨錢，幫共產黨說項

其實好睇佢點表達
佢講嘅嘢可以係為日後香港獨立做執政黨鋪路

但我唔會信佢係噉囉

屌你老母白鴿黨
下屆你含我張白票啦

on 9
唔好話說服外人啦
你老味依家同本地人（包括在港大陸人） 講都唔撚認同係一個兩制啦

佢無屌支
泛民只係唔太鍾意中共
希望中共自行改變
開放多黨制

有人當泛民係反共
由始至終都係一種錯覺嚟
你見佢哋仲會稱呼中國做「阿爺」就知
好多人以為泛民班人係林沖、武松
實則全部都係宋江

果然同獻世派係好隊友

沒事兒沒事兒

c隊

呢班友話香港仲有法治

繼續幫支那做白手套

香港無法治佢哋就無得撈
石永泰有次上港台節目討論法治
佢用成個節目時間解釋咩叫法治精神
最後主持用人大釋法為例
問佢香港咁嘅情況仲算唔算有法治？
問到石永泰都依依哦哦
根本答唔到
佢強調人大釋法因為寫入咗基本法
所以係合法
但主持覺得釋法同佢之前講嘅法治精神明顯有矛盾
攪到石生窒晒機

係無人信中國

跟華叔一樣

泛民呢班仆街!

當鬼佬傻

佢知唔知"建立預警系統" 呢SET野有幾大份量?
唔知佢只係UP下定點

阿爺其實都錫呢班友
知佢地幫到手

就算係泛民角度，都應該係去同歐美國家講一國兩制點樣受到破壞
期望歐美國家幫手施壓/制裁中共，為香港人爭取談判空間

游說歐洲信香港係做乜鳩
梁家傑學乜人叫民主派

但你試諗下,如果中共收皮,泛民仲有得做落去?
所以佢地先係中共,土共嘅堅決反對兼擁護者

Exactly
你去游說，現身解說無問題
可以借外間壓力迫香港政府跪低比香港人
咁呢個實現咗你先有基礎叫人信香港呀嘛

袋巾係咪無前設求鳩其就咁去叫人信香港